蕭邦仲: 關於「民意逆轉」 呢篇文一定要推!!

首先，民意逆轉是存在的，
問題是我們很多時候，
卻經常誤會了民意的表達方式。
我可以肯定在近日，
於社會一般民意上，
必然會多了很多「警察也是人」的說法。
這會使部份示威者感到所謂的「民意逆轉」，
很多人會開始想要急著為抗爭者暴力的行為辯護，
什至有想要使市民更同情抗爭者的想法。
而我認為，這並沒有必要，
我們需要理解到的是，
民意的表現很多時候不是直觀的。
關鍵是你能否找出埋藏在背後的訊息。

這裡，
也要談及到華人社會的價值觀的問題。
首先問題是，
一般非既得利益者和被欺壓的市民，
為什麼其立場多數依然是支持政府？
其答案是因為「恐懼」。
他們之所以支持政府，
並不是因為真心或洗腦與否，
因而對它的壞處視而不見。
恰好相反，
它們正正是因為了解極權的暴虐，
從而感到恐懼而被迫支持政府，
幻想自己與極權站在同一陣線，
以增加自己的安全感，
這是我們經常會說的威權統治。
也是我們長久以來，
都把政治當成是天災的結果。
天災是不可回避的，
常人只能敬拜它祈求風調雨順，
所以嚴格來說，大多數支持暴政的觀點，
並不是一種立場，而是一種國民信仰。

然後請回想一下，
在示威者被警察毆打時，
我們沒有看到支持政府的人會可憐示威者，
反而說男殺女姦打得好。
然後，當漸漸有些示威者開始反擊時，
這些人會痛罵抗爭者，
說他們禽獸不如，簡直無法無天。
到了最近，當多數示威者都開始武裝自己，
為武力抗爭做準備，並打傷了不少警察時，
社會上卻漸漸多了「警察很可憐、警察也是人」的言論。
這整個過程，才是真正的民意逆轉。

民意逆轉了的部份，
並不是指一般人立場的轉變，
而是代表了，
他們之所以說警察可憐，
最大的主因並不是因為他們支持警察，
而是他們對於政權的信仰和警察的恐懼感降低。
市民開始感覺到，
政府威權統治的天秤已開始失衡，
並向著示威者的方向慢慢傾斜。
經過這兩個月的洗禮後，
一般人開始發現到，演化到這個狀況，
警察和政府已經沒有能力完全消滅示威者，
也沒有辦法使香港回到往日的生活。
然而在現時示威者的人數、經濟及動員能力下，
開罪示威者所要負擔的成本，
比起開罪政府和警察還要更高。
如果反對示威者，
就會如同吉野家般成為眾矢之的，
而公開支持政府和警察，
卻沒有人會為他們的利益作任何保障。
這種種的因素，
將會使本來對抗爭者的窮追猛打開始軟化，
由拳頭大就是正義的嘲笑，
變為了動之以情的訴諸同理心，
由本來見風使盡𢃇的助紂為虐，
變為了受害者式的示弱。
什至連底層的警員，
也開始會把矛頭指向高官而非示威者，
因為他們知道，示威者的力量過於強大，
他們無法消滅示威者，
只能選擇對付另一個更好欺負的目標。

所以，
我認為對於現在的示威者來說，
他們並不需要可憐或同情。
他們更需要的，
是公眾表揚和保護敢於勇武抗爭的人，
突顯他們已擁有與警察同等、
什至以上的民間武力及支援，
並且同時擁有施以經濟制裁的強大市場。
誰敢無故攻擊示威者的話，
就會被施以報復打擊，這才是最重要的。
不需要消耗太多時間進行辯論，
因為這沒有結果。
太在乎綿羊的想法不會為你帶來任何收獲，
因為綿羊本來就沒有想法。
他們追求的不是任何的主張或理念，而是安全感。
當他們對示威者的敬畏大於政府時，
那麼對權威感的服從，
自然會驅使他們找出理據去支持示威者的行為，
就如同他們當初無容置疑地支持極權政府一樣。

補返LINK:

我一直都係咁睇華人社會
根本華人係患有先天性精神病

推高汁

有道理

毅進犬，你打死市民等坐監

市民比你砌生豬肉，最多去歐洲申請政治庇護咋

推，精華

同我諗既差唔多
華人社會中間派既就係低智商牆頭草既生物
所以先叫做逆五毛文宣 大家鬥洗腦

push

邊個拳頭硬邊個就有道理
對於佢地嚟講係咁

我地已經冇得揀，冇退路，一退就會墮入萬丈深淵永不超生。「共犯」越多，越強大，我地越安全！

721大家裝備自己，同我行出嚟！

推呀

其實民意逆轉重要性係講緊同路人既民意風向
簡單講，亦即係相同立場既人 對勇武抗爭既容納度
如果武力好似黑警咁一下子升到最高級別，好容易會被同路人唾棄
舉個例 有班極端份子提議搞暗殺，我諗99%同路人會阻止或割蓆，因為大家接受程度唔會一下子提高
但如果係由對家首先提升，我地處被動位置，示威者不得不作出防禦及反制，同理心作崇下先至可以得到最大認同及持久性

推

即係勝利球迷

正如孫中山搞緊革命時99%清朝人都會反對。

好似睇到好透咁

推上熱門

清君側，靖內難

何來逆轉? 民意只是唔支持暴力，但不會支持共產黨。

講得好中

高汁
勝利球迷佔多數 睇到唔對路轉駄既人先係最多

所以我就諗其實21號出到去 要做啲咩先會有真普選 唔好講咩對抗黑警就會有 假如 真係入多次垃圾會 係咪有人就讀普選宣言 下次選舉會有真普選 大家focus好似仲定咗係點用武去抗暴 但係較少諗遠少少 要做啲咩先會行到真普選呢件事

好反映到身邊嘅民意

推！

明白，文宣轉向
本土價值，勇武捍衛
時代革命，光復香港

動物天性

根本華人的DNA就係Glory Hunter，睇返民國丶二戰的歷史就知

文宣手足值得一睇

不嬲都話民意係勝利球迷，睇七一衝玻璃由鬼變死士就知

第一次聽到咁嘅講法，又好似幾有道理

係

基本上港共統治最後一道防線令市民大眾恐懼既係解放軍
呢一步一化解到 則香港獨立可成

Push
我冇野講我唔信你你冇委任証你偽冒警察

真正齊上齊落，冇出黎都可以用各種方法制裁各行業的港共

冇錯，誰大誰惡誰正確！更何況我地係替天行道，出師有名！

721，同暴政決一死戰！

篇文章係睇得幾透

推
垃圾華人
不是講正義
是講拳頭

pish

惡過極權，破格思維。

岩岩睇到李怡篇文開頭
「7.1開始撞立法會玻璃門時，有人說帶頭的人是「鬼」；
示威者破門前，警察突然撤出立法會，
有人說是政府有意設空城計陷阱，誘導示威者入內破壞，
讓政府重佔道德高地。」

其實有無發覺攻佔立法會 民意係由一開頭好散亂 又計又局
到之後大家都團結支持呢次既攻佔行動
根本做唔到乜計物局 反而團結左好多人
所有野未發生過 大家都會好驚 但突破左個界限
大家意識覺醒速度係快左好多

即示威者製造了另類秩序

一句說話Sum up佢嘅意思
「勝者為王」

係奴隸天性先啱

啱，因為恐懼先會服從。呢啲就係奴性

［建制議員應總辭］39嘆冷氣逗人工議員拎光環譴責暴力，何君堯關鍵缺席聯署

高汁

利用'警察都係人想法'分化佢地

係時候分化前線警察，佢地接近崩潰，同佢地講，同情佢地，俾上司推去死，你死你事，上頭同林鄭唔理，佢地等有人死先出手，等佢地迫番上頭或者抗命！

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

721聲明

我們一眾香港人謹此聲明，我們在6月9日及6月16日已經以和平、理性、非暴力的方式，進行和平遊行表達過我們的訴求但政府屢次漠視民意、又以前線警員作為擋箭牌，故此我們於2019年7月21日的一切行動都是以五大訴求為目的。

五大訴求包括：

1.要求政府確實地使用「撤回」的字眼
撤回《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（即《逃犯條例》）

2.撤回612暴動定性，警方於6月12日晚上發出的反對集會通知書，其中列明警方將當日「集會定性為暴動」故此我們要求政府撤回6月12日遊行示威的暴動定性。

3.不檢控、釋放及撤回所有抗爭者控罪，連日以來的遊行示威中有多名示威者被警方拘捕，我們要求警方釋放「由6月9日至政府承諾此項訴求當日」的所有示威者，並且永不追究，包括但不限於以下兩項：
一、不以任何形式、任何罪名拘捕、控告任何示威者
二、確保所有示威者不被任何國家機構侵害人身自由以及財產利益

4.追究警隊濫權，於連日以來的遊行示威中，警方多次未有展示委任證及警員編號包括 ：快速應變小隊（速龍小隊）， 雖然保安局局長李家超指該小隊制服未有足夠位置展示警員編號，但在2016年旺角警民衝突中其肩章仍縫有警員編號。
另外警方多次以過分武力驅趕示威者，包括在示威者後退時使用警棍、胡椒噴劑、 催淚彈等驅逐正在和平退去的示威者，又以警棍、胡椒噴劑襲擊穿上反光衣及已表明身份的記者，我們強烈譴責這些濫權的行為並且要求政府成立獨立調查委員會，追究濫用武力警員。

5.落實雙普選，政府在連日以來的遊行示威多次漠視民意，甚至有與香港市民作對之嫌，所以問題根本在於香港政府本身，我們要求政府以行政命令解散立法會、立即實行香港人一人一票普選立法會議員及行政長官。

鑑於政府現時一直拒絕回應示威者訴求， 令到事態惡化，警民關係繃緊， 加劇社會撕裂，我們促請政府正面回應五大訴求。

在政府達到五大訴求前我們不會罷休， 並且會以一切方法迫使政府達到我們的訴求，但只要政府能夠達到我們的訴求，一眾示威者可以回復正常生活，香港人民就可以回復安定的生活，社會撕裂就會暫停。

我們一眾香港人在此促請香港政府正面回應五大訴求。

推推推，完全同意

即係講緊一班勝利球迷見風使舵
咁贏既話個班勝利球迷就會自然轉軚

被逼害妄想症啊

屌好高汁

過度注重綿羊既民意，只會被佢地牽制

極高汁 簡直內部心法

諗諗下我老母就係咁既人
你問佢共產黨係咩 佢根本就唔識
美其名藍絲 佢根本就服從權威

繼續推